成報：「欽點特首」劇被拆穿 國妖張德江愛將林鄭挑起火頭

【評論文章 漢江泄】

為了鞏固及延續「對抗中央核心」的力量，「國妖」張德江在香港特首選舉出盡洪荒之力，指揮大妖小妖在香港妖言惑眾，迫令未表態支持的選委歸順，齊撐「德江欽點」的林鄭月娥。可是，林鄭只是「阿斗」，徒具空殼，無才無能，自視過高，還四處惹火卸責，「黑面」應對，態度不屑，她會見社福界選委近乎「反枱」收場；人還沒選上，已挑起民憤，怎可縫合社會的撕裂呢？謠言當道的政治環境，筆者早已奉勸眾選委須眼明心清。香港巨富李嘉誠先生昨天說不給任何提名票，因免得罪人，言簡意賅。筆者無意猜測李生的真心意，但他的「不提名」決定，的確是現形勢下之大智慧，而他一句「今日會慢慢『刨』政綱」，對於還未交政綱的林鄭而言，當頭棒喝。

筆者早前撰文已說，單靠「欽點」，已不符合民眾要求。在中央所列的條件框架下，給候選人來一場公平競爭，才是民主發展的方向。所謂的「欽點」，或可視作是中央一道重要的「信任」關卡，在能夠取信中央的前提下，有沒有能力是一個考量，候選人不能坐着等待「欽點」，必須務實展開選舉工程作競爭，展現所長，待中央核心把大家的能力看得清及看得透，而非只顧說三道四，靠中聯辦用旁門左道去奪位。

特首選舉 「民意」抗衡「強權」

一場西九故宮文化博物館的風波，港人對林鄭的自視過高及不重民意的作風不滿，張德江大搞「欽點」，更陷中央於不義。香港市民唯有以「民意」來對抗「強權」，果然，林鄭的民望持續下跌，比受中聯辦「迫害」的曾俊華還要低。香港人是鋤強扶弱的，於是曾的民望節節領先，市民自掏腰包支持他們心目中的「薯片叔叔」，眾籌款項不絕。

市民很有趣，他們眼明心清，把參選人看得清。普羅大眾認同曾俊華的能力或不及林鄭，但他為人謙和、不霸道，願聽意見，相信在他帶領下，可令社會撕裂情況慢慢縫合。前法官胡國興，雖無管治經驗，但因其公正形象，也獲得選委垂青，給予支持票。葉劉淑儀是四人之中最有選舉經驗，歷經政治洗禮，但相信受靠攏中聯辦扶植影響，加上觀眾緣欠奉，總是給人一副「藐嘴藐舌」的感覺，至今形勢暫墮後，建制既封殺，泛民又不討好，能否「入閘」成疑問。

林鄭未曾當選已與社福界反枱

林鄭只是「阿斗」。「阿斗」是誰？筆者說個小典故：劉禪，劉備之子，三國蜀漢後主，小名「阿斗」。「阿斗」雖有諸葛亮這個曠世奇才襄助扶持，但最後還是把劉備打下的江山拱手讓人。後來，民間對那些「窩囊廢」，即懦弱無為、不思進取、扶植不成的庸人戲稱「阿斗」。

她昨天在與社福界會面，期間她與社福選委就多個議題激烈辯論，又「企硬」將問題歸咎於機構管治能力低。社福界選委兼立法會議員邵家臻直指林鄭是社福界的「一把刀」，沒有任何理由提名給林鄭。

林鄭月娥就一筆過撥款及全民退保等多個議題激辯，會面後邵家臻對她極為不滿，斥責「佢話係we connect，但實際上令我哋we collapse」。他表示，以為選舉會令人謙卑，但會面時林鄭月娥給予社福界印象，是選舉並沒有令她謙卑，仍然是一個十分剛愎自用、以「好打得」作為招徠的一位政治人物。他直言，昨日與林鄭傾談後，更加肯定她並不是社福界選委的「那杯茶」，只會是社福界的「一把刀」。

邵家臻複述林鄭月娥會面時的觀點，指出林鄭態度強硬，認為一筆過撥款多年來只得一個問題，就是社福機構的管治能力低，是她預料不到地低，並非政策或理念問題。他又引述林鄭談及全民退保時說，全民性福利不是她的理念，不會再啟動退保諮詢。邵家臻認為，林鄭月娥與業界關注的社福及社會公義立場距離遙遠，是「牛頭不搭馬嘴」，找不到任何理由及空間提名給林鄭。

社福界60名選委會將會在周四(23日)商討提名策略，邵家臻指出，社福界選委不會綑綁提名，會將提名分布於胡國興、曾俊華及由公民提名產生的參選人，預料周末會公布意向。有傳社福界至少有50票給胡國興，邵家臻指出沒有掌握如此具體的數目，澄清社福界沒有參與民主政綱先決計劃。

吳克儉敢隔空反擊：要整個團隊支持

最意想不到的，是連被視為能力最差的教育局局長吳克儉也敢跟她隔空反擊。

林鄭月娥近日多番批評現屆教育政策存有問題，又指教育局局長不從屬於她，企圖與現屆教育政策「割蓆」。吳克儉昨日被問到林鄭有關言論，以及她擔任政務司司長時，曾否就教育政策執行提出問題？吳未有正面回應，但指作為教育局局長，他是要直接負責教育政策，但政策成效並非能立即看到，處理過程中亦不能只針對現在，還要部署未來。吳又說，教育政策因人口改變，學童適齡人口下跌而有所影響，此事並非一朝一夕發生，但他們「有擔當地」即時處理。吳克儉認為，教育局對大項教育政策是責無旁貸，但推行政策時都需要整個政府團隊支持，如撥出資源。被追問是否暗示林鄭亦有責任？吳只重複稱「要整個團隊支持，政策先可以推行到」。

特首選舉，不能「強權」壓「民意」，參選人一定要老老實實做好選舉工程。

雖然在龐大壓力下，支持林鄭的選委暫佔大多數，但幸好一些憑良心與信念來選擇的選委也大有人在。香港巨富李嘉誠先生昨天說不給任何提名票，因免得罪人，言簡意賅。筆者無意猜測李生的真心意，但他的「不提名」決定，的確是現形勢的大智慧。今次特首選舉，絕對是「強權」壓「民意」，無政治規矩。

in成報we trust

徐澤掌全國港澳研究會配合攪局

2013年12月6日在北京成立的「全國港澳研究會」，報稱是「中央主管港澳事務的智庫組織」，實質是全國人大委員長張德江用來拉幫結派的平台，目的是擴大在香港和內地話語權。幾年下來，該組織有份「禍港」，屢次發表刺激港人的言論，挑起對立。今天，張德江主管的香港政策全然失敗，局勢錯判，相信該組織也「貢獻」不少錯誤研判。「全國港澳研究會」日前改選新一屆正副會長，由港澳辦前副主任徐澤接替，事實上，他與陳佐洱都是一丘之貉，配合攪局。值得關注的，徐澤是梁振英的「伯樂」，也與「超級梁粉」中策組首席顧問邵善波熟稔，當年替梁在北京鋪人脈。

國務院港澳辦多年來一直為江澤民派系盤踞，而前港澳辦副主任徐澤乃江派的前國家副主席曾慶紅親信，長期主導港澳政策。當張德江於2012年接任中共中央港澳工作協調小組組長職務後不久，「全國港澳研究會」就成立。過去幾年，該組織「為一國兩制事業向後退」，其中原因是該組織由內地學者主導，所提建議僅以內地思維出發，根本不符合香港實際情況，以及該組織成員不乏思想極左人士，屢次發表刺激港人的言論，會長陳佐洱為其中之一。

林鄭競選政策顧問何漢權「升級」

全國港澳研究會近日進行換屆選舉，年逾74歲的現任會長陳佐洱正式退任，由港澳辦前副主任徐澤接替。而副會長由現在八人增至九人，全國港區人大、香港基本法委員會委員譚惠珠成為繼劉兆佳後另一港人出任該職位。理事會成員亦擴大至89人，增加了香港成員比例，包括教評會副主席何漢權，他是近期從新民黨「轉會」至幫張德江「欽點」的林鄭月娥助陣者。

教評會意見非主流

在香港，傳統教育團體是教協及教聯會，教評會的意見並非主流。

筆者曾撰文談及徐澤為何許人，文章題為《張德江出招，派前朝官員徐澤來港攪局》（刊於2016年10月26日）。62歲的徐澤深獲港澳辦前主任魯平器重，1982年進入港澳辦工作，早於80年代已參與港澳事務工作，於港澳辦可謂「由低做起」，在回歸前已在港澳辦擔任政務司司長，主責港澳政治事務，包括起草及諮詢《基本法》工作，當年的工作關係，與當時的港英政治精英、商界人士及傳媒熟稔。不過，他在2003年「七一」50萬人上街後，徐就被調往澳門任中聯辦副主任至今，當時政圈認為，徐名義上平調、實有投閒置散味道。直至2013年「回歸」港澳辦再出任副主任，至2015年4月退休。

徐澤與好友陳山玲捧梁鋪線

梁振英在北京是沒有「後台」，當年他彈起應歸功於徐澤及中聯辦主任助理陳山玲，親自在北京替梁「拉票」，爭取中央官員支持。 徐澤80年代來港，在仲量行結識山東同鄉梁振英，成為梁振英打聽北京的主要消息來源之一，加上徐澤又跟現中策組首席顧問邵善波稔熟，故此梁振英2012年參選特首時，徐澤與其好友中聯辦主任助理陳山玲聯手捧起梁振英當特首。

今日仲要有兩篇

信燒山好定成報好

成報Gogogo

有時唔係好明，講到張德江同習總打對台，習總真係唔妥佢都收唔到佢皮

我同燒山英雄所見略同，認為冇習派鬥江派
只係我對成報嘅見解同燒山唔同，我覺得一切都係習近平打假想敵嚟鞏權、增加聲望嘅行動；事實上所謂「鬥爭」只係習做白面、張做黑面

有樣嘢可以肯定，就係邊個做特首係習近平話事；姐係林鄭、薯片上台都係習嘅旨意，冇人可以假傳聖旨。但我估，去到今日習近平仲未決定邊個做

所以燒山講到咁死，薯片當選真係會柒到無地自容

btw最燈燒析D留言個個都話燒山收錢講嘢，D黃絲真係撐曾反林鄭到失咗理智 完全接受唔到另一種見解

認同
除左最後個段
我覺得係香港人較務實

假想敵
乜原來共產黨好團結？

今次就有料D啦

未有十足把握一鋪炒起江派,驚迫到埋牆角令佢地起兵反抗? 中共好興玩內鬥掛

但習總落order 張德江班人敢違抗咩？
唔通宜家仲興山高皇帝遠呢套？

係我覺得冇人敢同習近平對著幹/假傳聖旨姐

九皇奪嫡 一早立太子受靶
再故意捧八王子
最後保送四爺雍正

極權國家邊個敢鬥皇帝

所以我都唔信明報，似係作啲野出黎比你班港人睇
仲有燒山呢個燈神，通常都係對頭贏

燒山話無習派, 江派呢樣野??

咁一直以黎拉果d 係乜人？